//Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Поскольку, события клавуатуры keydown/keyup происходят  соотвественно при нажатии/отпускании 
клавиши на клавиатуре и позволяют получить её скан-код в свойстве keyCode. На момент срабатывания 
keydown/keypress клавиша ещё не обработана браузером. Поэтому в обработчике значение input.value – старое, т.е. до ввода. 